中美貿易戰 其實有點似《破壞之王》最後的擂台戰

中國 = 外賣仔 何金銀
美國 = 斷水流大師兄

第一回合（喬治布殊 年代）：我不動 敵不動
中國採取「我不動、敵不動」戰術，韜光養悔，秘密發展。見到中國無行動，美國自己都唔敢有大動作。雙方平靜度過第一回合。

第二回合（奧巴馬 年代）：虛張聲勢
美國開始想出手 (例如重返亞太、聯日制中)，此時中國開始在場外故弄玄虛，拋鎚仔、拋手榴彈 (即是當時中國崛起初期的發展路線)。
中國趁機偷襲得手。因為美國都唔知中國實力有幾多，所以第二回合都係無真正開戰。

第三回合（特朗普 年代）：真正開打
特朗普認為前任總統和官員都是無能之輩，並向他們說：「在座各位都是垃圾」
特朗普知道中國無實力，所以決定今個回合正式開戰。開戰後，中國一直處於捱打狀態。

中國目標係 拖到比賽結束 (即是 2020美國總統大選)，到時就會有 奔雷手文泰來 (即是其他的總統候選人 例如拜登) 拯救中國，但都係阻止唔到特朗普。
四大門派 (華爾街、大企業等等) 都出來阻止特朗普，但特朗普力壓群雄，繼續狙擊中國。

最後，中國決定使出絕招 無敵風火輪 (即是中國製造2025)。但中國需要一個道具 - 幸運輪 (即是高科技產品、晶片等等)。

但係電影和現實嘅不同在於，電影裡外賣仔真係找到幸運輪，但中國唔會得到高科技產品，因為 …. 都被特朗普禁制咗。

中國可否反敗為勝？大家明啦

BTW 香港都擔當一個好重要角色，就係張學友。以前中國被圍攻到仆街，香港就出手拯救，送畀佢演唱會門票 (即是經濟發展所需嘅資金、技術)。

電影和現實嘅不同在於，電影裡外賣仔會向張學友說：「學友，我愛你」
但中國就會話：「要不是中央政府照顧你們香港完蛋了」

特朗普向前任總統說

大陸人對香港人說

香港人回應

貨車訓練大法

鎖

食花生睇戲嘅連登仔

特朗普 心想：

拜登以為自己係

其實佢最後可能係

咁邊個係梁榮忠

lm

呢2幅好match

依個係邊個俄佬定北泡

1974年，第一次喺東南亞打自由搏擊就攞冠軍(俄國革命/內戰)
1980年，打贏咗日本重炮手雷龍(納粹德國)，跟住連續三年，橫掃日本嘅空手道高手(共產勢力橫掃東歐東亞)，奪得全日本自由搏擊冠軍(超級大國)
中國古拳法(共產主義)，被譽為空手道(資本主義)嘅剋星
綽號魔鬼筋肉人(蘇聯)
不過可惜呀，喺1988年嗰場中日大賽(冷戰、軍備競賽、阿富汗戰爭)，俾我師父(美國)打跛咗隻腳之後，就銷聲匿跡(解體)，退出江湖，自暴自棄，偷呃拐騙

台灣新聞媒體
明明兩邊都未有動靜，但台灣啲報紙佬已經吹到就嚟世界大戰咁，仲要勁多陰謀論

咁都比你諗到，仲解得通

咁多野唔玩玩屎

又比喻得幾好，應該轉載畀更多人睇

分拆勁到